%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\title{Suites arithmétiques et géométriques}
\date{16/10}
\classe{1\up{e}S4}
\dsnum{DS \no2}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Termes d'une suite --- 4 points]
  Pour chacune des suites $u$ suivantes :
  \begin{enumerate*}[(a)]
  \item calculer $u_2$ ;
  \item calculer le troisième terme.
  \end{enumerate*}
  Arrondir les résultats au centième si nécessaire.

  \begin{enumerate}
    \item La suite $u$ de premier terme $u_0=3$ et telle que, pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a $u_{n+1}=2u_n-1$.
    \item La suite $u$ définie pour $n\geq1$ par $u_n=\frac{1}{2n}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Restitution organisée des connaissances --- 4 points]
  Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a :

  \[1+2+\cdots+n=\frac{n(n+1)}{2}\]
\end{exercice}

\begin{exercice}[Origami --- 4 points]
  La feuille sur laquelle se trouve ce devoir a une appaisseur d'environ \SI{0,1}{\milli\meter}. On suppose que l'on peut la plier en deux autant de fois que l'on souhaite.

  On appelle $v$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par : $v_n$ est l'épaisseur de la feuille, en millimètres, après avoir été pliée $n$ fois sur elle-même (et $v_0$ et l'épaisseur initiale).

  On admet que $v$ est une suite géométrique de premier terme $v_0=0,1$ et de raison $2$.
  \begin{enumerate}
    \item Donner le terme général de la suite $v$.
    \item On plie trente fois la feuille sur elle-même. Quelle sera alors son épaisseur (arrondir le résultat au kilomètre près) ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Suite arithmétique --- 4 points]
  On considère une suite arithmétique de premier terme $u_0$ et de raison $r$ identiques (mais inconnus). On sait en revanche que $u_0+u_{100}+u_{200}=101$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $3u_0+300r=101$.
    \item En déduire la valeur de $u_0$ et $r$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Algorithme --- 4 points]
  On considère la suite $u$ définie sur $\mathbb{N}$ par :
  \[\left\{\begin{array}{l}
      u_0=3\\
      \text{Pour tout $n\in\mathbb{N}$: } u_{n+1}=1,4u_n-n
  \end{array}\right.\]
  D'autre part, on considère l'algorithme suivant.
  \begin{lstlisting}[frame=single,mathescape=true, language=naturel]
  n <- 0
  u <- 3
  TANTQUE u > 0
      u <- 1,4$\times$u-n
      n <- n + 1
  FinTantque
  Afficher(n)
  \end{lstlisting}
  \begin{enumerate}
    \item Faire fonctionner cet algorithme, en notant sur votre copie les valeurs successives prises par les variables $n$ et $u$ (arrondir les valeurs au centième). Quel nombre obtient-on en sortie ?
    \item À quel problème répond cet algorithme ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
